\SetVersePairs{%
  {\item \VSup{3}In Dómino gloriábitur ánima \MediatioE{me}[a,] áudiant mansuéti et læ\TerminatioEII{tén}\-tur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Minha alma se gloria no Se\MediatioE{nhor}[;] que ouçam os humildes e se a\TerminatioEII{le}grem!~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Magnificáte Dóminum \MediatioE{me}[cum,] et exaltémus nomen eius in id\TerminatioEII{íp}sum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Comigo engrandecei ao Senhor \MediatioE{Deus}[,] exaltemos todos juntos o seu \TerminatioEII{no}me!~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Exquisívi Dóminum, et exau\MediatioE{dí}[vit me,] et ex ómnibus terróribus meis erípu\TerminatioEII{it} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Todas as vezes que o busquei, ele me ou\MediatioE{viu}[,] e de todos os temores me li\TerminatioEII{vrou}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Respícite ad eum, et illumi\MediatioE{ná}[mini,] et fácies vestræ non confun\TerminatioEII{dén}tur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Contemplai a sua face e ale\MediatioE{grai}[-vos,] e vosso rosto não se cubra de ver\TerminatioEII{go}nha!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \MediatioE{e}[um,] et de ómnibus tribulatiónibus eius salvávit \TerminatioEII{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Este infeliz gritou a Deus, e foi ou\MediatioE{vi}[do,] e o Senhor o libertou de toda an\TerminatioEII{gús}tia.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Vallábit ángelus Dámini in circúitu timéntes \MediatioE{e}[um,] et erípiet \TerminatioEII{e}os.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}O anjo do Senhor vem acam\MediatioE{par} ao redor dos que o temem, e os \TerminatioEII{sal}va.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Timéte Dóminum, sancti \MediatioE{e}[ius,] quóniam non est inópia timéntibus \TerminatioEII{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Respeitai o Senhor Deus, seus santos \MediatioE{to}[dos,] porque nada faltará aos que o \TerminatioEII{te}mem.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Dívites eguérunt et esuri\MediatioE{é}[runt,] inquiréntes autem Dóminum non defícient omni \TerminatioEII{bo}no.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11}Os ricos empobrecem, passam \MediatioE{fo}[me,] mas aos que buscam o Senhor não falta \TerminatioEII{na}da.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Veníte, fílii, au\MediatioE{dí}[te me:] timórem Dómini do\TerminatioEII{cé}bo vos.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12}Meus filhos, vinde agora e escu\MediatioE{tai}[-me:] vou ensinar-vos o temor do Senhor \TerminatioEII{Deus}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{13}Quis est homo qui vult \MediatioE{vi}[tam,] díligit dies ut vídeat \TerminatioEII{bo}\-num?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13}Qual o homem que não ama sua \MediatioE{vi}[da,] procurando ser feliz todos os \TerminatioEII{di}as?~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}Próhibe linguam tuam a \MediatioE{ma}[lo,] et lábia tua ne lo\-quántur \TerminatioEII{do}\-lum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}Afasta a tua língua da mal\MediatioE{da}[de,] e teus lábios, de palavras menti\TerminatioEII{ro}sas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}Divérte a malo et fac \MediatioE{bo}[num,] inquire pacem et perséquere \TerminatioEII{e}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}Afasta-te do mal e faze o \MediatioE{bem}[,] procura a paz e vai com ela em seu ca\TerminatioEII{mi}nho.~\Responsorium},
  {\item \VSup{16}Óculi Dómini super \MediatioE{iu}[stos,] et aures eius in clamórem e\TerminatioEII{ó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{16}O Senhor pousa seus olhos sobre os \MediatioE{jus}[tos,]
    e seu ouvido está atento ao seu cha\TerminatioEII{ma}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{17}Vultus autem Dómini super faciéntes \MediatioE{ma}[la,] ut perdat de ter\-ra memóriam e\TerminatioEII{ó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17}Mas ele volta a sua face contra os \MediatioE{maus}[,] para da terra apagar sua lem\TerminatioEII{bran}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{18}Clamavérunt, et Dóminus exau\MediatioE{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit \TerminatioEII{e}os.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{18}Clamam os justos, e o Senhor bondoso es\MediatioE{cu}[ta] e de todas as angústias os li\TerminatioEII{ber}ta.~\Responsorium},
  {\item \VSup{19}Iuxta est Dóminus iis qui contríto sunt \MediatioE{cor}[de,] et confráctos spíritu sal\TerminatioEII{vá}bit.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{19}Do coração atribulado ele está \MediatioE{per}[to] e conforta os de espírito aba\TerminatioEII{ti}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Multæ tribulatiónes iu\MediatioE{stó}[rum,] et de ómnibus his liberábit eos \TerminatioEII{Dó}minus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Muitos males se abatem sobre os \MediatioE{jus}[tos,] mas o Senhor de todos eles os li\TerminatioEII{ber}ta.~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Custódit ómnia ossa e\MediatioE{ó}[rum,] unum ex his non conte\TerminatioEII{\-ré}tur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Mesmo os seus ossos ele os guarda e os pro\MediatioE{te}[ge,] e nenhum deles haverá de se que\TerminatioEII{brar}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{22}Interfíciet peccatórem ma\MediatioE{lí}[tia,] et qui odérunt iustum, puni\TerminatioEII{én}\-tur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{22}A malícia do iníquo leva à \MediatioE{mor}[te,] e quem odeia o justo é casti\TerminatioEII{ga}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{23}Rédimet Dóminus ánimas servórum su\MediatioE{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui sperant in \TerminatioEII{e}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{23}Mas o Senhor liberta a vida dos seus \MediatioE{ser}[vos,] e castigado não será quem nele es\TerminatioEII{pe}ra.~\Responsorium},
  {\item[] \begin{rubrica}Ad libítum:\end{rubrica} Glória Patri, et Fílio, et Spirítui Sanc\Flexa*{to,} sicut erat in princípio et nunc et \MediatioE{sem}[per,] et in sǽcula sæculórum. \TerminatioEII{A}men.~\Responsorium}%
    {\item[] \begin{rubrica}Opcional:\end{rubrica} Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito San\Flexa*{to,} como era no princípio, agora e \MediatioE{sem}[pre,] pelos séculos dos séculos. A\TerminatioEII{mém}.}
}